小肥 徐智勇 新歌 #7《當你走了以後II – 觸景傷城》

當你走了以後II - 觸景傷城
曲：方皓玟
詞：6號@RubberBand
編：許創基 & Edmond Tsang
監：李偉@RubberBand

小肥 睡前服・喜愛夢遊 #7 - 當你走了以後II - 觸景傷城

iTunes:
Apple Music:
hmvPLAY:
JOOX:
KKBOX:
MOOV:
MusicOne:
Spotify:

上一次〈當你走了以後〉，以Groovy手法唱出淡然孤獨感，今次〈當你走了以後II – 觸景傷城〉則是無可避免的淒慘，相對來得夭心夭肺。6號@RubberBand今次再次操刀寫詞，靈感來自方皓玟的Demo。6號：「小明委婉地唱出Demo，令人動容，加上受到五月天〈突然好想你〉的影響，我寫了這次的歌詞——在大城市內，離開了喜歡的人，或一段關係終止了，熟悉的場景就像囚牢一樣，因為你住在這個城市內，離開不了。」

小肥自爆，錄音當日，他就是幻想自己的另一半不在世，然後回想到二人過去的快樂時刻，就已經唱到崩潰。小肥透露：「錄音當日是Blue Monday，人本身很攰，又有點不開心，加上代入歌詞中，就唱出了情緒。」身為監製的阿偉@RubberBand，更特別挑選了小肥的崩潰take來用，成就了大家聽到的〈當你走了以後II - 觸景傷城〉。

感激車站那個月台
盛載我這數年每吋痛哀
還多得躲進過隧道
容納我偷泣一片海

感激屋後那片密林
聆聽我一個人懺悔至今
還多得風季裡巨浪
刷洗積存那悶窘

當一切回歸安定 慢慢適應
新一章回大概更茂盛
卻在這一秒間
在平常哼歌那路徑
頓覺沒你身邊細聽

一起賞夕照那泳棚
還有那相約尋探過老街
在當初轉送過浪漫
也最懂人世聚散

當一切回歸安定 慢慢適應
新一章回大概更茂盛
卻在這一秒間
在平常牽手那路徑
風聲停了 我獨對空城
怎麼去學識安定 重新適應
觸景傷情像冷冷追兵
刺入我的創疤
在無情翻開痛神經
被脆弱瞬息間佔領

經過幾個的 冬季夏季
至習慣 活那再沒有你的 每一晚

怎麼去學識安定 重新適應
觸景傷情像冷冷追兵
刺入我的創疤
在無情翻開痛神經
脆弱瞬間 佔領

上一次〈當你走了以後〉

英女皇

得罪講句
首歌唔錯，但係小肥唱得麻麻地
唱隻碟之前幾首歌反而無乜大問題

無人理
明明首歌幾好聽 我覺得呢首同冒雨都正